<resources>
    <string name="app_name">EdukasiHewanVertebrata</string>
    <string name="desc">Hewan vertebrata adalah kelompok organisme yang memiliki kerangka dalam atau tulang belakang yang terdiri dari tulang rawan atau tulang sejati.
        Mereka termasuk lima kelompok utama: ikan, amfibi, reptil, burung, dan mamalia. Ciri khas vertebrata adalah adanya sumsum tulang belakang yang melindungi sistem saraf pusat, serta keberadaan tengkorak yang melindungi otak. Selain itu, vertebrata memiliki sistem pernapasan yang berkembang, baik dengan insang pada ikan atau paru-paru pada amfibi, reptil, burung, dan mamalia.
        Mereka juga memiliki sistem peredaran darah yang efisien, dengan jantung yang memompa darah ke seluruh tubuh.</string>
    <string name="mamalia">Hewan vertebrata terbagi menjadi lima kelas utama, yaitu mamalia, burung, reptil, amfibi, dan ikan. Mamalia, seperti manusia dan anjing, ditandai oleh kelenjar susu dan rambut atau bulu. Burung memiliki ciri khas sayap bersisik, paruh yang keras, dan tubuh yang dilapisi bulu. Reptil, termasuk ular dan kura-kura, memiliki tubuh bersisik, beberapa berkaki dan beberapa tidak, serta umumnya bertelur dengan cangkang keras. Amfibi, seperti katak dan salamander, dapat hidup di darat dan air serta mengalami metamorfosis selama siklus hidupnya. Ikan, yang merupakan kelompok tertua, memiliki tubuh dilapisi sisik, insang untuk bernapas, dan mayoritas hidup di air. Kelima kelas ini mencerminkan keberagaman struktur dan adaptasi dalam dunia hewan vertebrata.</string>
    <string name="buaya">Buaya, sebagai hewan vertebrata, tergolong dalam kelompok reptil yang disebut Crocodylia, berbagi kelas Reptilia dengan sesama anggota keluarga seperti kura-kura dan ular. Dengan struktur tubuh yang besar dan silindris, buaya memiliki ciri khas kaki pendek dan ekor panjang. Kulitnya dilapisi sisik keras yang memberikan perlindungan dan daya tahan tambahan. Selain itu, gigi mereka yang tajam dan kuat memungkinkan mereka untuk merobek daging mangsa, menjadikan buaya sebagai pemangsa karnivora yang efisien. Habitat buaya mencakup perairan tawar seperti sungai, danau, rawa, dan muara sungai, dan beberapa spesies bahkan dapat dijumpai di lingkungan pesisir atau paya. Proses reproduksi buaya melibatkan penjagaan sarang oleh betina setelah meletakkan telur, dengan suhu inkubasi yang dapat memengaruhi jenis kelamin keturunan yang menetas. Adaptasi khusus buaya untuk hidup di kedua elemen tersebut tercermin dalam letak mata mereka yang terletak di bagian atas kepala, memungkinkan mereka melihat mangsa ketika sebagian besar tubuh mereka berada di bawah permukaan air. Bertahan selama jutaan tahun, buaya menunjukkan tingkat adaptasi dan ketahanan yang tinggi, dengan beberapa individu mampu hidup hingga puluhan tahun. Dengan demikian, sebagai bagian dari keragaman hayati, buaya menyajikan contoh menarik dari evolusi dan peran mereka dalam ekosistem air tawar.
    Hewan buaya dapat menjadi ancaman serius bagi manusia karena memiliki sifat agresif dan potensi untuk menyerang jika merasa terancam. Bahaya utama datang dari kekuatan rahangnya yang kuat dan gigi-gigi tajam yang dapat menyebabkan luka parah. Buaya cenderung berada di perairan tawar, dan serangan mereka sering terjadi ketika manusia tidak berwaspada di sekitar habitat buaya. Penanganannya memerlukan pendekatan yang hati-hati dan profesional. Untuk mengurangi risiko kontak manusia-buaya, penting untuk memasang tanda peringatan di daerah yang berpotensi berbahaya, menyediakan edukasi kepada masyarakat tentang perilaku aman di dekat perairan, dan melibatkan ahli hewan buaya dalam kebijakan konservasi dan manajemen populasi buaya. Jika terjadi serangan, penanganan medis segera diperlukan, dan masyarakat harus diedukasi tentang langkah-langkah pertama yang tepat, seperti memanggil bantuan darurat dan menghindari serangan lebih lanjut dengan tidak berenang di perairan yang dikenal sebagai habitat buaya. Keberlanjutan upaya konservasi dan pemahaman akan perilaku buaya sangat penting untuk mengurangi potensi konflik antara manusia dan hewan ini.</string>
    <string name="kurakura">Kura-kura adalah hewan vertebrata yang termasuk dalam kelas reptilia dan ordo Testudines. Tubuh kura-kura dilindungi oleh cangkang keras yang terdiri dari keratin dan tulang yang melekat erat, memberikan perlindungan yang efektif terhadap predator. Mereka memiliki empat kaki pendek dengan cakar yang kuat, ideal untuk bergerak di daratan atau berenang di air. Kura-kura juga memiliki leher yang dapat ditarik ke dalam cangkang mereka. Sebagai hewan yang bersifat ectothermic atau "berdarah dingin," kura-kura mengatur suhu tubuh mereka dengan berjemur di sinar matahari atau berendam di air. Kura-kura biasanya adalah herbivora, memakan berbagai tumbuhan, tetapi beberapa spesies juga dapat menjadi pemangsa yang memakan invertebrata atau ikan kecil. Kura-kura tersebar luas di berbagai habitat, mulai dari daratan hingga perairan tawar dan laut di seluruh dunia.
    Kura-kura, sebagai hewan vertebrata dari ordo Testudines, mencakup berbagai jenis dengan karakteristik unik. Kura-kura darat, seperti kura-kura Sulcata, dikenal dengan cangkang keras dan kemampuan berlindung di dalamnya saat terancam. Kura-kura air, seperti kura-kura Sungai, memiliki adaptasi untuk hidup di perairan tawar dengan cangkang yang lebih datar dan kaki berselaput. Kura-kura laut, seperti Kura-kura Belimbing, adalah jenis yang dapat ditemui di perairan laut tropis dan sering melakukan migrasi panjang. Sementara itu, kura-kura penyu, seperti Penyu Hijau, adalah kura-kura laut yang memiliki kemampuan unik untuk melakukan perjalanan lintas samudra untuk bertelur di pantai tempat mereka lahir. Setiap jenis kura-kura memainkan peran penting dalam ekosistemnya dan menunjukkan diversitas adaptasi yang memungkinkan mereka untuk bertahan di berbagai lingkungan.</string>
    <string name="biawak">Biawak adalah hewan vertebrata yang termasuk dalam ordo Squamata dan keluarga Varanidae. Dikenal dengan tubuh yang panjang, berotot, dan bersisik, biawak memiliki ekor yang panjang dan lidah bifid yang digunakan untuk mendeteksi aroma di sekitarnya. Meskipun anggotanya memiliki variasi ukuran, beberapa spesies biawak dapat mencapai ukuran yang besar. Kulit biawak dilapisi oleh sisik yang kuat, memberikan perlindungan dan mengatur suhu tubuh. Mereka adalah hewan karnivora, memakan berbagai mangsa seperti burung, mamalia kecil, telur, dan serangga. Biawak dikenal dengan kecerdasannya yang tinggi dan kemampuannya untuk menyesuaikan diri dengan berbagai lingkungan, termasuk padang pasir, hutan, dan daerah air. Beberapa spesies biawak juga dapat berenang dengan baik. Biawak memiliki peranan penting dalam ekosistem sebagai pemangsa yang membantu mengendalikan populasi hewan kecil serta sebagai pemulai yang membantu mengurai sisa-sisa organik. Dengan adaptasinya yang canggih, biawak menjadi makhluk yang menarik dan penting dalam keragaman hayati di berbagai belahan dunia.
    Hewan biawak, seperti jenis biawak monitor atau komodo, dapat membawa risiko dan bahaya tertentu bagi manusia. Salah satu bahaya utama adalah gigitan mereka yang bisa menyebabkan luka parah dan infeksi. Biawak, terutama komodo, juga dikenal memiliki saliva yang mengandung berbagai bakteri patogen yang dapat menyebabkan infeksi serius pada korban gigitan. Penanganan yang tepat diperlukan ketika berurusan dengan hewan biawak untuk mengurangi risiko cedera dan infeksi. Pertama, penting untuk menjaga jarak aman dan tidak mencoba mendekati atau mengganggu hewan tersebut secara tidak perlu. Jika terjadi kontak, hindari gerakan yang terlalu cepat yang dapat memicu respons agresif dari biawak. Dalam situasi darurat di mana terjadi gigitan, penanganan medis segera harus dilakukan. Bersihkan luka dengan air bersih dan sabun secepat mungkin untuk mengurangi risiko infeksi. Segera cari bantuan medis profesional untuk evaluasi lebih lanjut dan perawatan yang sesuai, termasuk pemberian antibiotik jika diperlukan.
        Penting untuk diingat bahwa hewan biawak sebaiknya tidak dipelihara atau didekati tanpa pelatihan dan perlengkapan yang sesuai. Menghormati dan memahami perilaku hewan liar, termasuk biawak, dapat membantu mengurangi potensi konflik dan bahaya bagi manusia. Kesadaran akan lingkungan sekitar dan pengetahuan tentang cara berinteraksi dengan hewan-hewan ini dapat membantu mencegah insiden yang tidak diinginkan.</string>
    <string name="ular">Ular adalah hewan vertebrata yang termasuk dalam kelas Reptilia dan subkelas Serpentes. Mereka memiliki tubuh yang panjang dan ramping, tanpa kaki, serta kulit bersisik yang melindungi tubuh mereka. Ular dikenal dengan kemampuannya yang ulung sebagai pemangsa, memburu mangsa seperti mamalia kecil, burung, dan hewan kecil lainnya. Beberapa spesies ular memiliki gigi bertumpuk yang terus tumbuh dan diganti, memungkinkan mereka menelan mangsa yang lebih besar dari diameter tubuh mereka. Meskipun beberapa ular bersifat berbisa dan dapat menjadi ancaman bagi manusia, sebagian besar ular memiliki peran penting dalam menjaga keseimbangan ekosistem dengan mengendalikan populasi hewan pengerat. Ular memiliki sistem pencernaan yang efisien, dengan beberapa spesies menggunakan venin untuk melumpuhkan atau mencerna mangsa mereka. Dengan adaptasinya yang unik, ular berhasil mendominasi berbagai lingkungan hidup di seluruh dunia.</string>
    <string name="pinguin">Pinguin adalah hewan vertebrata yang termasuk dalam kelompok burung laut yang tidak dapat terbang. Mereka memiliki tubuh yang aerodinamis dengan bulu-bulu tebal dan halus yang berfungsi sebagai isolator termal dalam kondisi lingkungan yang ekstrem di habitat es. Pinguin memiliki sayap yang beradaptasi menjadi sirip untuk berenang dengan cepat di air, sementara kaki mereka yang pendek dan kuat memungkinkan mereka berdiri tegak atau berjalan di daratan. Sebagai vertebrata, pinguin memiliki tulang belakang dan tengkorak yang melindungi otak mereka. Spesies pinguin tersebar di berbagai wilayah kutub dan perairan dingin di seluruh dunia, dan mereka merupakan predator laut yang terampil dalam mengejar ikan dan krustasea sebagai sumber makanan utama mereka.</string>
    <string name="merpati">Merpati, atau yang juga dikenal sebagai burung dara, adalah hewan vertebrata yang termasuk dalam kelompok burung. Mereka memiliki tubuh yang ramping, paruh yang khas, sayap yang kuat, dan bulu yang umumnya berwarna abu-abu. Merpati memiliki sistem rangka internal yang terdiri dari tulang belakang, tengkorak, dan tulang yang mendukung sayap mereka. Mereka merupakan hewan bersarang dan dapat ditemukan di berbagai habitat, termasuk perkotaan dan pedesaan. Kaki mereka yang pendek dan kuat memungkinkan mereka berjalan dengan lincah di daratan. Merpati juga terkenal karena kemampuan navigasi dan orientasi yang luar biasa, yang memungkinkan mereka kembali ke sarang mereka dari jarak yang jauh. Sebagai herbivora, merpati umumnya memakan biji-bijian dan tumbuhan kecil sebagai sumber utama makanan mereka.
    Pinguin adalah kelompok unik hewan vertebrata yang hidup di wilayah kutub dan sekitarnya. Terdapat beberapa jenis pinguin yang berbeda, dengan beberapa di antaranya mencakup pinguin Adelie, pinguin Emperor, pinguin Chinstrap, dan pinguin Galapagos. Pinguin dikenal karena kemampuan berenang dan menyelam mereka yang luar biasa, menggunakan sayap yang berbentuk seperti sirip sebagai alat bantu dalam berenang di air. Mereka memiliki tubuh yang aerodinamis dan bulu tebal yang berfungsi sebagai isolasi termal, membantu mereka bertahan dalam suhu dingin lingkungan kutub. Pinguin umumnya memakan ikan, krill, dan hewan laut kecil lainnya, dan mereka hidup dalam koloni besar untuk melindungi diri dari predator. Sistem sosial mereka terorganisir dengan baik, dan beberapa spesies pinguin terkenal karena perjalanan panjang mereka selama musim berkembang biak. Pinguin adalah contoh menarik dari adaptasi yang luar biasa terhadap lingkungan yang keras di kutub dan memberikan kontribusi penting terhadap keragaman hayati di ekosistem laut.</string>
    <string name="flamingo">Flamingo adalah hewan vertebrata yang termasuk dalam kelompok burung. Mereka dikenal karena tubuh tinggi dan leher panjang mereka, paruh khas yang melengkung ke bawah, serta warna bulu yang mencolok, biasanya merah muda atau oranye karena pigmen yang diperoleh dari makanan mereka. Kaki mereka yang panjang dan ramping memungkinkan mereka berdiri dengan mudah di air dangkal di mana mereka mencari makanan, seperti krustasea dan plankton, dengan cara menyaring melalui air. Flamingo juga memiliki kemampuan untuk berenang dan terbang meskipun biasanya terlihat lebih aktif di air daripada di udara. Hewan ini hidup dalam kelompok besar dan sering ditemukan di lingkungan perairan seperti danau dan rawa-rawa di berbagai belahan dunia, terutama di wilayah-wilayah tropis dan subtropis.
    Flamingo adalah jenis burung air yang menarik perhatian dengan bulu-bulu cerah dan leher panjangnya. Terdapat enam spesies flamingo yang diakui, yaitu Flamingo Karibia, Flamingo Chile, Flamingo Kepulauan Galapagos, Flamingo Kubah, Flamingo Lesser, dan Flamingo Greater. Keunikan utama dari flamingo terletak pada warna bulu mereka yang mencolok, mulai dari merah muda hingga oranye dengan warna paruh yang melengkung dan kaki yang tinggi. Mereka memilih habitat perairan seperti danau, dan rawa-rawa sebagai tempat tinggal, dan kebanyakan memakan mikroorganisme seperti alga dan krustasea dengan menggunakan paruh khusus yang terbalik. Selain keindahan fisiknya, perilaku sosial juga menjadi ciri khas flamingo, di mana mereka sering berkumpul dalam kelompok besar, membentuk formasi menarik, dan melakukan gerakan koordinasi yang anggun. Flamingo merupakan hewan vertebrata yang menarik dan memberikan kontribusi penting terhadap ekosistem perairan yang mereka huni.</string>
    <string name="bebek">Bebek adalah hewan vertebrata yang termasuk dalam keluarga Anatidae dan ordo Anseriformes. Mereka memiliki tubuh yang cenderung gemuk dengan paruh yang lebar, sayap yang pendek, dan kaki yang dilengkapi dengan selaput renang, memudahkan mereka berenang di air. Bulu bebek bervariasi dalam warna dan sering kali memiliki lapisan minyak yang membantu menjaga kekeringan selama berenang. Bebek adalah unggas omnivora yang memakan berbagai jenis makanan, termasuk tumbuhan air, biji-bijian, serangga, dan kadang-kadang invertebrata kecil. Bebek juga dikenal dengan kemampuan migrasinya, dengan beberapa spesies melakukan perjalanan jarak jauh antar musim untuk mencari sumber makanan yang lebih baik. Bebek domestik sering dijinakkan dan dipelihara untuk berbagai tujuan, termasuk produksi telur, daging, dan sebagai hewan peliharaan.</string>
    <string name="axolotl">Axolotl adalah hewan vertebrata yang menarik dan unik, termasuk dalam ordo Caudata atau salamander berekor. Yang membedakan axolotl dari salamander lainnya adalah kemampuannya untuk tetap berada dalam bentuk larva sepanjang hidupnya, tanpa mengalami metamorfosis menjadi bentuk dewasa. Axolotl memiliki tubuh yang ramping, kaki pendek, dan branched external gills yang terletak di sisi kepala mereka. Mereka memiliki kemampuan regenerasi luar biasa, mampu menyembuhkan dan meregenerasi anggota tubuh yang hilang, termasuk kaki, ekor, dan bahkan bagian dari organ dalam. Habitat asli axolotl adalah Danau Xochimilco di Meksiko, tetapi mereka juga ditemukan dalam lingkungan akuarium di seluruh dunia karena popularitas mereka sebagai hewan peliharaan. Axolotl adalah hewan amfibi yang hidup di air, tetapi mereka juga dapat hidup di darat dengan bantuan beberapa penyesuaian.</string>
    <string name="caecilian">Caecilian adalah hewan vertebrata yang termasuk dalam kelompok Amphibia, tetapi memiliki ciri-ciri unik yang membedakannya dari katak dan salamander. Meskipun tampak mirip cacing tanah, caecilian memiliki tulang belakang dan gigi, menunjukkan bahwa mereka adalah vertebrata. Mereka seringkali tanpa kaki, dengan tubuh yang panjang dan silindris, serta kulit yang lembut dan berkerut. Matanya tertanam di bawah kulit, dan beberapa spesies memiliki gigi bertulang yang digunakan untuk mengunyah mangsanya. Caecilian umumnya hidup di tanah lembab dan rawa-rawa di daerah tropis, serta memanfaatkan kelembaban untuk pernapasan melalui kulit mereka yang sangat kapiler. Caecilian cenderung menjadi pemangsa yang efisien, memakan serangga, cacing, dan bahkan vertebrata kecil. Meskipun kurang dikenal dibandingkan dengan anggota kelompok Amphibia lainnya, caecilian memainkan peran penting dalam ekosistem dan penelitian ilmiah tentang keanekaragaman hayati.</string>
    <string name="salamander">Salamander adalah hewan vertebrata yang termasuk dalam ordo Caudata, kelompok amfibi bersisik bersama dengan katak. Mereka memiliki tubuh yang lentur dan kulit lembab yang memungkinkan pertukaran gas melalui permukaan tubuh mereka. Salah satu ciri khas salamander adalah ekor yang panjang, dan beberapa spesies mampu meregenerasi ekor mereka jika hilang. Salamander berkembang biak melalui metamorfosis, dimulai sebagai larva air bernapas dengan insang eksternal sebelum berubah menjadi bentuk dewasa yang bisa hidup di darat. Mereka biasanya ditemukan di habitat yang lembab seperti hutan, rawa, dan sungai di seluruh dunia. Beberapa spesies salamander juga memiliki kemampuan produksi zat beracun sebagai pertahanan terhadap predator. Sebagai hewan amfibi, salamander memiliki peran penting dalam ekosistem sebagai pengendali populasi serangga dan sebagai indikator kesehatan lingkungan air.</string>
    <string name="diplocaulus">Diplocaulus adalah genus amfibi prasejarah yang termasuk dalam ordo Temnospondyli. Hewan ini hidup pada periode Permian dan Trias, sekitar 270 hingga 230 juta tahun yang lalu. Diplocaulus memiliki ciri khas berupa tubuh yang sangat datar dan lebar dengan kepala yang melebar, memberikan bentuk seperti cakar. Kepala yang lebar ini memberikan stabilitas dan daya apung ekstra dalam air. Ciri unik lainnya adalah adanya cekungan yang mendalam di tengah tubuh mereka, yang dapat berfungsi sebagai saluran pernapasan atau untuk meningkatkan daya apung. Meskipun secara umum memiliki tubuh yang mirip ikan, diplocaulus adalah amfibi, yang berarti mereka dapat hidup di air dan di darat. Fosil-fosil diplocaulus telah ditemukan di berbagai lokasi di Amerika Utara, dan penemuan ini memberikan wawasan penting tentang evolusi hewan-hewan amfibi prasejarah.</string>
    <string name="ikanmas">Ikan mas (Carassius auratus) adalah sejenis ikan air tawar yang termasuk dalam keluarga Cyprinidae. Mereka memiliki tubuh yang bulat dan gepeng, sirip punggung dan dubur yang serupa, serta sisik yang mencolok. Warna ikan mas dapat bervariasi dari emas ke oranye, dan beberapa varietas menghasilkan warna-warna yang berbeda. Ikan mas umumnya memiliki dua kumis yang keluar dari bagian atas mulut mereka. Secara alami, ikan mas dapat ditemukan di perairan yang tenang, seperti kolam dan danau, tetapi mereka juga menjadi salah satu ikan hias yang paling populer di akuarium. Ikan mas dikenal karena ketahanan mereka terhadap berbagai kondisi air dan kemampuan mereka untuk beradaptasi dengan berbagai lingkungan. Sebagai hewan vertebrata, ikan mas memiliki tulang belakang dan tengkorak yang melindungi sistem saraf pusat dan otak mereka.</string>
    <string name="ikanoscar">Ikan Oscar (Astronotus ocellatus) adalah salah satu spesies ikan air tawar yang populer di dunia akuarium. Ikan ini termasuk dalam keluarga Cichlidae dan berasal dari sungai-sungai di Amerika Selatan. Ikan Oscar memiliki tubuh yang besar dan gepeng dengan warna dasar bervariasi, seringkali mencakup corak belang atau bercak-bercak yang kontras. Salah satu fitur mencolok dari Oscar adalah kepala mereka yang besar dan mulut lebar. Mereka merupakan pemangsa aktif yang memakan berbagai jenis makanan, termasuk ikan kecil, udang, cacing, dan bahkan makanan ikan buatan. Oscar dikenal karena kepribadian yang ceria dan interaktif, membuat mereka populer di kalangan penggemar akuarium. Meskipun awalnya berasal dari lingkungan air tawar, ikan Oscar mampu beradaptasi dengan baik dalam akuarium selama kondisi air yang sesuai dipertahankan.</string>
    <string name="ikancupang">Ikan cupang, atau Betta splendens, adalah hewan vertebrata yang termasuk dalam keluarga Osphronemidae. Ikan cupang dikenal karena keindahan warna dan bentuk siripnya yang menakjubkan. Mereka berasal dari perairan tawar di Asia Tenggara dan umumnya ditemukan di rawa-rawa, sawah, dan sungai-sungai kecil. Ikan cupang memiliki tubuh yang kecil dan ramping dengan sirip panjang yang berkembang, termasuk sirip ekor yang indah. Jantan cupang memiliki sifat agresif, dan pertarungan antara dua jantan dapat terjadi jika ditempatkan dalam ruang yang terbatas. Selain itu, ikan cupang adalah pemangsa dan memakan serangga serta larva yang ada di air. Mereka juga dikenal sebagai ikan yang relatif mudah dipelihara dalam akuarium dan menjadi populer sebagai ikan hias di kalangan penggemar akuarium.</string>
    <string name="uburubur">Ikan ubur-ubur adalah hewan vertebrata yang termasuk dalam kelompok Cnidaria dan kelas Scyphozoa. Meskipun sebutannya mengandung kata "ikan," sebenarnya ubur-ubur bukan ikan karena mereka tidak memiliki tulang belakang. Tubuh ubur-ubur terdiri dari lendir tipis yang membentuk cangkang transparan dan sering kali dihiasi dengan warna-warna yang menakjubkan. Mereka memiliki tentakel yang digunakan untuk menangkap mangsa mereka, dan beberapa jenis ubur-ubur dapat memiliki tentakel yang dapat menyebabkan sengatan beracun pada manusia. Beberapa jenis ubur-ubur yang terkenal termasuk ubur-ubur kotak (Box jellyfish), yang memiliki sengatan sangat beracun, dan ubur-ubur lampu Natal (Aequorea victoria), yang terkenal karena kemampuan mereka menghasilkan cahaya. Meskipun ubur-ubur memiliki sistem saraf yang sederhana, mereka tetap merupakan hewan vertebrata yang menarik dengan kemampuan adaptasi yang unik dalam ekosistem laut.</string>
    <string name="zebra">Zebra adalah mamalia vertebrata yang tergolong dalam keluarga kuda (Equidae) dan dikenal karena pola garis hitam dan putih yang khas pada bulunya. Jenis-jenis zebra utama meliputi zebra dataran (Equus quagga), zebra gunung (Equus zebra), dan zebra Grevy (Equus grevyi). Zebra dataran memiliki garis putih yang lebih tebal dan lebih banyak, sementara zebra gunung memiliki garis putih yang lebih tipis dan lebih sedikit. Zebra Grevy memiliki pola yang unik dengan garis-garis vertikal yang lebih jauh terpisah. Zebra umumnya merupakan hewan yang hidup dalam kawanan dan ditemukan di berbagai habitat, mulai dari savana hingga padang rumput. Mereka merupakan herbivora yang memakan rerumputan dan tanaman rendah, dan memiliki peranan penting dalam ekosistem sebagai hewan penggembala yang membantu menjaga keseimbangan vegetasi. Zebra juga memiliki kemampuan berlari yang cepat dan merupakan target umum bagi pemangsa seperti singa dan hyena di alam liar.</string>
    <string name="kucing">Kucing adalah hewan vertebrata yang termasuk dalam keluarga Felidae dan ordo Carnivora. Mereka dikenal dengan tubuh yang lentur, kaki yang kuat dilengkapi cakar tajam, dan gigi taring yang dirancang untuk menangkap dan memakan mangsa. Kucing memiliki mata yang besar dan tajam, memungkinkan mereka untuk berburu dengan efisien, dan telinga yang dapat bergerak secara independen untuk mendeteksi suara-suara di sekitarnya. Beberapa jenis kucing yang umum dikenal termasuk kucing domestik (Felis catus), kucing liar, dan kucing besar seperti singa, harimau, dan cheetah. Kucing domestik telah mengalami berbagai proses seleksi alami dan buatan manusia, menghasilkan berbagai ras dengan ciri-ciri fisik dan perilaku yang berbeda. Kucing memiliki peran penting sebagai hewan peliharaan dan memiliki hubungan sejarah yang panjang dengan manusia, memainkan peran sebagai pemburu tikus dan menyediakan kenyamanan sebagai teman.</string>
    <string name="anjing">Anjing, atau Canis lupus familiaris, merupakan hewan vertebrata yang tergolong dalam keluarga Canidae dan merupakan hasil domestikasi serigala oleh manusia. Anjing memiliki ciri-ciri morfologis umum seperti tubuh yang kuat, telinga tegak, dan moncong bervariasi. Beberapa jenis anjing dikembangkan untuk tujuan tertentu, menciptakan berbagai ras dengan perbedaan fisik, sifat, dan kemampuan. Jenis-jenis anjing ini mencakup ras-ras seperti Labrador Retriever yang andal dan ramah, German Shepherd yang cerdas dan berdedikasi sebagai anjing pekerja, serta Chihuahua yang kecil dan penuh semangat. Ada juga anjing ras tertentu yang dikembangkan untuk tugas spesifik, seperti Greyhound yang cepat untuk balapan, atau Border Collie yang sangat cerdas dan ahli dalam penggembalaan. Selain itu, anjing sering kali menjadi hewan peliharaan yang setia dan dapat membentuk ikatan emosional yang kuat dengan pemilik mereka. Keberagaman jenis dan karakteristik anjing menciptakan spesies yang sangat beragam dan beradaptasi dengan berbagai peran dan lingkungan.</string>
    <string name="lumba">Lumba-lumba, yang termasuk dalam keluarga Delphinidae, merupakan kelompok mamalia laut yang cerdas dan sangat adaptif. Mereka adalah hewan vertebrata yang tergolong dalam ordo Cetacea. Lumba-lumba memiliki tubuh berbentuk torpedo, sirip dada yang besar, dan otot ekor yang kuat, memungkinkan mereka bergerak dengan cepat di dalam air. Beberapa jenis lumba-lumba yang terkenal antara lain lumba-lumba tutul (Stenella), lumba-lumba hidung botol (Tursiops), dan lumba-lumba pembunuh (Orcinus orca). Lumba-lumba tutul memiliki pola corak yang khas di tubuh mereka, sementara lumba-lumba hidung botol dikenal dengan moncong mereka yang melengkung. Lumba-lumba pembunuh, yang juga disebut orca, merupakan pemangsa puncak di ekosistem laut. Semua jenis lumba-lumba ini memiliki otak yang besar dan kompleks, memungkinkan mereka menunjukkan perilaku sosial yang kompleks, berkomunikasi dengan suara atau sonar, dan menggunakan berbagai strategi untuk berburu makanan. Lumba-lumba tersebar di seluruh lautan dan perairan air tawar di seluruh dunia, membentuk kelompok sosial yang kuat dan menjadi daya tarik penting dalam konservasi dan ekowisata laut.</string>
    <string name="orangutan">Orangutan adalah hewan vertebrata yang termasuk dalam keluarga Hominidae dan merupakan satu-satunya spesies primata besar yang hidup di Asia. Ada tiga jenis orangutan: Orangutan Sumatera (Pongo abelii), Orangutan Kalimantan (Pongo pygmaeus), dan Orangutan Tapanuli (Pongo tapanuliensis). Orangutan memiliki ciri khas berupa rambut panjang dan merah coklat, wajah yang menonjol, dan lengan yang panjang, yang membantu mereka berayun di ranting-ranting pohon di habitat hutan tropis mereka. Mereka adalah hewan arboreal yang menghabiskan sebagian besar hidup mereka di pohon, dan kemampuan merayap dan berpindah antar cabang-cabang pohon membuat mereka sangat terampil di lingkungan hutan. Orangutan adalah hewan yang sangat cerdas dan memiliki kemampuan menggunakan alat, serta kemampuan untuk memecahkan masalah. Sayangnya, populasi orangutan mengalami ancaman serius akibat hilangnya habitat alaminya karena deforestasi dan perburuan ilegal, sehingga mereka masuk dalam kategori rentan terhadap kepunahan. Conservation efforts dilakukan untuk melindungi dan melestarikan populasi orangutan dan habitatnya.</string>
    <string name="paus">Paus adalah mamalia laut raksasa yang termasuk dalam ordo Cetacea. Mereka termasuk hewan vertebrata karena memiliki tulang belakang dan ciri-ciri vertebrata lainnya. Paus memiliki pernapasan berlahan-lahan, yang berarti mereka harus naik ke permukaan air untuk menghirup udara melalui saluran pernapasan mereka yang disebut spout. Ada dua kelompok utama paus: paus baleen dan paus gigi. Paus baleen, seperti paus biru dan paus humpback, memiliki gigi yang disesuaikan menjadi baleen atau sisir gigi yang berfungsi untuk menyaring plankton dan ikan kecil dari air. Paus gigi, seperti paus orca dan paus sperma, memiliki gigi sejati dan biasanya memangsa ikan, cephalopoda, atau mamalia laut lainnya. Paus adalah hewan migran yang melakukan perjalanan panjang di seluruh samudra untuk mencari makanan atau berkembang biak. Meskipun mereka beragam dalam jenis dan ukuran, semua paus memiliki peranan penting dalam menjaga keseimbangan ekosistem laut dan menjadi subjek penting dalam upaya konservasi global.</string>
</resources>